+++
title = "EFICIÈNCIA ENERGÈTICA"
description = "<p>El 23 de maig del 2013 l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa de Montserrat es va adherir al Pacte d&rsquo;Alcaldes/esses que t&eacute; per objectiu reduir les emissions de CO2 i, tamb&eacute;, un Pla d&rsquo;Acci&oacute; d&rsquo;Energia Sostenible. Per&nbsp; aconseguir-ho cal, entre d&rsquo;altres, aplicar mesures d&rsquo;efici&egrave;ncia energ&egrave;tica.</p><p>En aquest sentit, <em>l&rsquo;Instituto para la diversificaci&oacute;n y ahorro de la energ&iacute;a </em>del Ministeri d&rsquo;Ind&uacute;stria i Energia, amb fons europeus, ha tret una l&iacute;nea d&rsquo;ajuts destinats als ajuntaments que es comprometin a reduir el consum d&rsquo;energia el&egrave;ctrica al menys un 30% i a adequar les seves instal&middot;lacions d&rsquo;enllumenat exterior.</p><p>L&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa de Montserrat, que reuneix tots els requisits que aquesta convocat&ograve;ria demana, ha sol&middot;licitat aquest ajut. En concret ha demanat 1.789.348,33&euro;. Un pr&eacute;stec a retornar en 10 anys al 0% d&rsquo;inter&egrave;s.</p><p>El m&eacute;s interessant d&rsquo;aquesta aposta per l&rsquo;estalvi energ&egrave;tic &eacute;s que, segons ens diu l&rsquo;estudi encarregat, la nostra factura de la llum veur&agrave; redu&iuml;t el seu cost en gaireb&eacute; un 70%. Si tenim en compte que hores d&rsquo;ara el cost de l&rsquo;enllumenat exterior &eacute;s de 259.626,63&euro;, l&rsquo;estalvi aproximat del 70% equival a 179.143,42&euro;.</p><p>El que ens diu l&rsquo;estudi, i aix&iacute; ho reflecteixen aquests n&uacute;meros, &eacute;s que el nostre poble pot esdevenir energ&egrave;ticament m&eacute;s sostenible, pot reduir el consum d&rsquo;energia el&egrave;ctrica i pot millorar les seves instal&middot;lacions d&rsquo;enllumenat com qui diu a cost 0. Els diners estalviats de la factura de la llum (179 mil&euro;), equival a l&rsquo;amortitzaci&oacute; anual del pr&eacute;stec (170mil&euro;).</p><p>Aquesta &eacute;s, per tant, una inversi&oacute; que tots esperem poder aconseguir.</p><p>B&eacute;, tots no. Quan aquesta proposta es va dur al Ple de l&rsquo;Ajuntament per ser votada, Esquerra Republicana d&rsquo;Olesa i va votar en contra. Un vot contrari que va sorprendre tothom. I que encara sorpr&egrave;n m&eacute;s quan hi ha ajuntaments governats per Esquerra, i amb majoria absoluta, com ara Solsona, Cardona o Manlleu, que, tal i com ha fet Olesa, estudien demanar aquest mateix ajut.</p>"
tags = [  ]
type = "blog"
date = "2016-07-06"
author =  "Jordi Martínez"
menu = "noticies"
+++
<p>El 23 de maig del 2013 l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa de Montserrat es va adherir al Pacte d&rsquo;Alcaldes/esses que t&eacute; per objectiu reduir les emissions de CO2 i, tamb&eacute;, un Pla d&rsquo;Acci&oacute; d&rsquo;Energia Sostenible. Per&nbsp; aconseguir-ho cal, entre d&rsquo;altres, aplicar mesures d&rsquo;efici&egrave;ncia energ&egrave;tica.</p>
<p>En aquest sentit, <em>l&rsquo;Instituto para la diversificaci&oacute;n y ahorro de la energ&iacute;a </em>del Ministeri d&rsquo;Ind&uacute;stria i Energia, amb fons europeus, ha tret una l&iacute;nea d&rsquo;ajuts destinats als ajuntaments que es comprometin a reduir el consum d&rsquo;energia el&egrave;ctrica al menys un 30% i a adequar les seves instal&middot;lacions d&rsquo;enllumenat exterior.</p>
<p>L&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa de Montserrat, que reuneix tots els requisits que aquesta convocat&ograve;ria demana, ha sol&middot;licitat aquest ajut. En concret ha demanat 1.789.348,33&euro;. Un pr&eacute;stec a retornar en 10 anys al 0% d&rsquo;inter&egrave;s.</p>
<p>El m&eacute;s interessant d&rsquo;aquesta aposta per l&rsquo;estalvi energ&egrave;tic &eacute;s que, segons ens diu l&rsquo;estudi encarregat, la nostra factura de la llum veur&agrave; redu&iuml;t el seu cost en gaireb&eacute; un 70%. Si tenim en compte que hores d&rsquo;ara el cost de l&rsquo;enllumenat exterior &eacute;s de 259.626,63&euro;, l&rsquo;estalvi aproximat del 70% equival a 179.143,42&euro;.</p>
<p>El que ens diu l&rsquo;estudi, i aix&iacute; ho reflecteixen aquests n&uacute;meros, &eacute;s que el nostre poble pot esdevenir energ&egrave;ticament m&eacute;s sostenible, pot reduir el consum d&rsquo;energia el&egrave;ctrica i pot millorar les seves instal&middot;lacions d&rsquo;enllumenat com qui diu a cost 0. Els diners estalviats de la factura de la llum (179 mil&euro;), equival a l&rsquo;amortitzaci&oacute; anual del pr&eacute;stec (170mil&euro;).</p>
<p>Aquesta &eacute;s, per tant, una inversi&oacute; que tots esperem poder aconseguir.</p>
<p>B&eacute;, tots no. Quan aquesta proposta es va dur al Ple de l&rsquo;Ajuntament per ser votada, Esquerra Republicana d&rsquo;Olesa i va votar en contra. Un vot contrari que va sorprendre tothom. I que encara sorpr&egrave;n m&eacute;s quan hi ha ajuntaments governats per Esquerra, i amb majoria absoluta, com ara Solsona, Cardona o Manlleu, que, tal i com ha fet Olesa, estudien demanar aquest mateix ajut.</p>
